quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float','str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для присвоения значения переменной?',
        'options': ['=', '==', '+=', '-='],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для вывода строки в консоль?',
        'options': ['print()', 'input()', 'len()', 'type()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения дробных чисел?',
        'options': ['int', 'float','str', 'complex'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что произойдет, если вы попытаетесь разделить число на ноль?',
        'options': ['Программа завершится с ошибкой', 'Программа зависнет', 'Программа выдаст бесконечность', 'Программа выдаст ноль'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что произойдет, если вы попытаетесь сложить строку и число?',
        'options': ['Программа завершится с ошибкой', 'Программа выдаст ошибку типа', 'Программа выдаст результат в виде строки', 'Программа выдаст результат в виде числа'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для преобразования строки в целое число?',
        'options': ['int()', 'float()','str()', 'bool()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения логических значений?',
        'options': ['int', 'float','str', 'bool'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для логического отрицания?',
        'options': ['and', 'or', 'not', 'in'],
        'correct_option': 2
    }
]